十一月十一日國殤紀念日紀念活動 Annual Remembrance Day Ceremony

希望香港人能夠銘記當年英聯邦國家軍隊保衞香港嘅歷史

Hosted by the Royal British Legion Hong Kong and China Branch and the Hong Kong Ex-Servicemen‘s Association (HKESA), we invite you to join us on Remembrance Day to remember the fallen. We very much welcome all members of the public to this ceremony, but please note that only ex-service personnel can apply for a permit to access the centre enclosure (please email rblhk@netvigator.com for details)

資料：國殤紀念日（英語：Remembrance Day）訂立於每年的11月11日，為一個由英聯邦國家（莫桑比克除外）紀念在第一次世界大戰、第二次世界大戰和其他戰爭中犧牲的軍人與平民的紀念節日，又譯「和平紀念日」、「陣亡將士紀念日」。第一個國殤日於1919年在整個英聯邦舉行，原稱「停戰日」（Armistice Day），於1919年11月7日由英皇佐治五世創立，紀念第一次世界大戰於1918年11月11日上午11時結束。不同的地方對節日有着不同的稱呼：國殤紀念日流行於澳洲、加拿大與英國；虞美人花日（Poppy Day）通用於馬爾他和南非；退伍軍人日（Veterans Day）為美國人的稱呼；日本人將德文「Volkstrauertag」翻譯為國民哀悼日（日語：国民哀悼の日），專指德國的國殤紀念日；在法國、新西蘭以及其他英聯邦國家則稱為停戰日（Armistice Day），這也是此節日本來的名稱，為國際通用。

活動資料：

有冇人知邊度有Poppies 捐/攞 ? 淨係見過馬莎有

嗰個The Royal British Legion Hong Kong & China Branch 英國皇家退伍軍人協會應該會派

Soho Pure fitness reception 見過

上年啲港豬/蝗仔淨係記得光棍節
香港唔係冇傳統11月11係紀念第一次世界大戰
你話日本人/支那人玩光棍節都叫正常
香港人都玩光棍節會唔會覺得自己唔尊重

其實都唔止上年，一早已經係咁，何況港共一直以嚟都淡化一切歷史

提番喺 買咗 poppies 嘅巴打，每年應該要入番錢落捐款箱，或者係再俾錢加插紙 poppy，後者英國比較興

推 希望有多啲香港人參與

要多啲香港人參與

香港應該幾難吓
利申加拿大撚

缺乏宣傳 政府又刻意淡化

光棍節？去格劍啦支那人

好地地有歷史意義嘅紀念日搞成咁

我每年都會捐錢戴poppy
今年100周年我諗住戴多一日去到下禮拜一或者帶賣下個禮拜 等多啲人認識下

叫多啲人去紀念活動

香港人好少識呢段歷史
已經係ig fb 出過下po
係campus 暫時未見過有人戴
反而個加拿大prof 走嚟話估唔到香港都有人戴

各社交平台都冇咩人宣傳

暫時見badges story
remembrance day hong kong
加拿大領事館
呢幾個page有提

終於有人開po講
呢幾日帶poppy都有好多人唔知咩嚟

但好少有中文版，同埋冇乜背景資料

The Poppy Appeal in Hong Kong

Poppies can be obtained at the following locations:

From Tuesday 30th October 2018 - our Temporary Poppy Depot at Suite 607-608, Gloucester Tower, 15 Queen's Road Central, Hong Kong. (Tel : 2955 7833)

Opening hours: Mondays-Fridays 9am-5pm (including lunchtimes)

Friday 9th and Saturday 10th November 2018: Charity Booth in Pacific Place (opposite the walkway to Queensway)

Saturday 10th November 2018 - Poppy Day. Volunteers meet between 8am to 10am at the Depot shown above

The streets of Hong Kong from 9am - 12:15pm. Please note our permit allows us to sell on the Streets of Hong Kong Island Only.

想問過咗11月11號，仲可唔可以載？